北海道地震停電証明日本絕對唔能夠全面電子貨幣化化

北海道停電，用不了電子貨幣

北海道發電站因地震造成損毀，整個北海道停電，需要一星期以上才能完全復修發電站的電力運作。許多便利店和超級市場在停電的狀況下照常營業，讓災民購買食品和日常用品。不過，習慣使用電子貨幣的災民，卻是有錢也買不到物資。

事源，一位北海道災民在匿名留言版上發文，講述自己處於極度糟糕的狀況。由於電子貨幣太方便，他平日基本上只用Apple Pay付款。最近甚至不帶銀包，身上近乎沒有現金。在9月6日凌晨3時，他感受到地震，接著就是餘震和停電。受驚的他打開雪櫃，發現只有牛奶和蛋黃醬。於是，急忙的走到便利店買物資。到達便利店時才發現，自己身上沒有現金，只有剩下62%電力的iPhone。他看著電話上Apple Pay的畫面，只能感到絕望。

除了這位災民，亦有不少災民在推特表示處於同一處境，身上沒有現金購買糧食。據說，部份7-11便利店有緊急電源，可以使用電子貨幣。不過，這次北海道停電引起網民熱議「日本不可能電子貨幣完全取代現金」。因為日本經常發生地震，隨之而來的停電會導致無法使用電子貨幣，所以現金還是不可取代的。

▼ 據經濟產業省於2015年的調查，日本國民使用電子貨幣結帳的比率較其他先進國低。

跟本就反智全面電子化
任何野一過量就適得其反
又唔見歐洲嗰邊玩>?
大陸仔剩係識得吹

另大邊廂
香港正引入FPS

大陸有trust issue
假銀紙

支那有天災仲同你比錢咩
入鋪頭搶啦

豪州即係邊度？

米國呢

電子貨幣始終只能作一個輔助

你岩，
日本嘅呢個問題係文明社會先至要擔心

米國=美國

Why not both?

強国又成日人禍同停電

強国最自撚豪付款電子化，記住100%電子付費呀

方便政府抄家收割。

一路以為米國=米字國旗既英國

豪洲=澳洲
英國多數用イギリス

連登仔：北海道地震停電買嘢仲要收錢？
便利店食人血饅頭

唔應該用日本呢個例子黎套用全世界到
電子貨幣可以做主流始終有佢原因
你買野比現金 由響銀包到拎出黎到比錢佢再找錢比你 中間出現既錯誤/意外可以好多（e.g 跌銀仔 找錯錢 帶唔夠錢）時間成本其實好貴
但Apple pay你就咁驗證完嘟一嘟就搞掂 可以慳番好多時間響排隊等埋單上面
天災人禍係會有 但如果因爲會發生天災人禍而唔繼續發展呢種技術 咁樣絕對係反智
支那寶只係電子支付既一種 唔應該因支那寶會搜集資料而唔去發展電子支付呢個技術

個結論好有問題

第一，要去到全面停電，真係呢啲萬中無一既極大天災人禍先會有。其他99.999%時間根本無問題。倒不如諗下點樣保護供電系統，同建立後備發電好過啦

第二，唔止電子付款，根本生活大部分既野都係依靠電力。例如醫院如果完全無電力，都癱瘓九成啦
咁現代依賴電器電腦互聯網，無左電好多系統會run唔到都好合理姐

咁日本仔都唔係話反對發展同用apple pay，係話凡事都唔可以過度，留緊急現金好重要，同埋要兩者共存唔可以廢現金或者因為有e-payment就減少現金流通，佢地亦反對好似其他國家咁廢除大面額紙幣

Btw無咩天災無現金走得好前既瑞典都奶過野

而瑞典這個先進地方，竟然試過在星期六停電數小時，旅客在跳蚤市場逛了數小時，眼白白看着心頭好卻無法付款，突顯了無現金城市依賴電力、電訊網絡的缺點。

發展e-payment無問題，但有d經濟學家鼓吹廢現金全電子係先進表現，係正宗只諗效率唔考慮風險既做法，日本人係反對呢樣 我都認同，人類將自己既科技穩定諗得太理想，隨時一個太陽風暴搞掂晒，無後著就世界大亂